%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=1.5cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}

\begin{document}

\section*{Introduction\\Suites arithmétiques et géométriques}

Une personne souhaite placer ses 1000€ d'économies à la banque.

\begin{itemize}
\item La banque A lui propose un placement rapportant 4\% d'intérêts \emph{simples} par an (c'est-à-dire que seuls les 1000€ de départ rapportent des intérets).
\item La banque B lui propose un placement rapportant 3,5\% d'intérêts \emph{composés} par an (c'est-à-dire que chaque année, tout l'argent présent sur le compte rapporte des intérêts).
\end{itemize}

On souhaite savoir quel est le placement le plus avantageux.
\begin{itemize}
\item On appelle $u$ la suite définie par « $u_n$ est la somme d'argent présente sur le compte au bout de $n$ années avec la banque A ».
\item On appelle $v$ la suite définie par « $v_n$ est la somme d'argent présente sur le compte au bout de $n$ années avec la banque B ».
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\item
Recopier et compléter le tableau ci-desous.

\begin{center}
\begin{tabular}{c|c|c}
Année & Banque A & Banque B \\
\hline
\hline
0 & 1000 & 1000 \\
\hline
1 & \ldots & \ldots \\
\hline
\ldots & \ldots & \ldots \\
\hline
5 & \ldots & \ldots \\
\end{tabular}
\end{center}
\item Lire dans le tableau les valeurs de $u_0$, $u_1$, $u_2$ et $v_0$, $v_1$, $v_2$.
\item On donne $u_{15}=1600$ et $v_{15}=1675$. Traduire ces informations avec les informations du problème (banque A et banque B).
\item Si l'on laisse l'argent 5 ans sur le compte, quel est la banque la plus intéressante ?
\item À partir de combien d'année la banque B devient-elle plus intéressante que la banque A ?
\end{enumerate}

\end{document}
